【田生不作虧心事】黑幫佔田生單位 香檳大廈10劏54房闢黃賭毒場所

尖沙嘴香檳大廈以「一樓一鳳」聞名，自2011年起被田生集團（現易名為宏輝集團）大規模收購等候重建，惟有3個黑幫堂口和勝和、14K和新義安肆意攤分肥肉，趁機非法佔領空置單位，經營賣淫場所、毒窟、賭檔和武器庫，嚴重影響區內治安。警方接手追查，今（2日）於香檳大廈進行大規模反罪惡行動，出動反黑組、機動部隊、警犬組、特別職務隊及特遣隊，搗破10個被劏成54個房間的霸佔單位，並拘捕3人，估計已斷絕黑幫每月逾千萬元收入。

油尖警區助理指揮官（刑事）羅國凱警司表示，尖沙咀金巴利道16號香檳大廈B座自去年起，先後發生多宗包括傷人、爆竊、行劫及刑毀等嚴重罪案，警方經調查後，得悉大廈有達7成業權被收購，惟有關單位一直空置，卻被不同黑幫背景人士趁機非法霸佔至少10個單位，並將單位劏成約54個細房出租，經營賣淫、毒窟、武器庫、賭檔等非法用途。警方粗略估計，黑幫每月單算賣淫已賺逾千萬元收入。

羅指出，油尖警區早前已加大力度派員巡邏，至今午出動警區反黑組、特別職務隊、特遣隊、機動部隊及警犬組人員採取聯合反罪惡行動，突擊搜查至少10個位於2至8樓的被霸佔單位，以涉嫌干犯毒品和被法庭通緝拘捕2名40歲姓鄧和45歲姓黃男子，又以涉嫌違反逗留條件拘捕1名27歲泰籍女子。警方於行動中檢獲一批懷疑毒品、吸食工具、武器、賭博及爆竊工具等，行動至今晚仍在進行。據了解，負責收購上址項目為田生集團有限公司，現已改名為宏輝集團控股有限公司。

業主代表黃先生（左）指曾接到很多投訴，指他們持有的單位遭人非法霸佔。（余睿菁攝）

根據資料，香檳大廈於2011年開始被大規模收購，而有關大廈併購一直是田生集團有限公司執行（現改名為宏輝集團控股有限公司），因此坊間一直盛傳恒基有意全面收購香檳大廈，等候重建。大業主代表黃先生及其代表律師陳曼琪表示，去年曾接到很多投訴，指他們持有的單位遭人非法霸佔，並進行違法行為，嚴重影響區內治安，遂今日配合警方行動。查冊顯示，其中一個被「佔領」的單位，由高遠投資有限公司收購, 董事陳佩敏及邵錦熙, 料是田生地產或有關人士。

差佬訓左幾耐

呢單野係話俾人知
有其他老黑霸左田生間屋黎攪黃賭毒
差佬先至會做野

不如掃晒香港所有鳳樓呀

唔知會唔會係田生報串

做乜鳩

相入面係咪有陳曼琪依條死臭屄？

陳曼琪好似係幫恆基做野

咁撚肥

猶太人：條女好得噃